<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://ai-act.eu/ai-act#"
     xml:base="http://ai-act.eu/ai-act"
     xmlns:ai="http://ai-act.eu/ai#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://ai-act.eu/ai-act">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://ai-act.eu/ai-act/0.32.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/actors_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/compliance_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/core_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/governance_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/identifiers_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/interop_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/purpose_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/requirement_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/risk-assessment_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost:8080/risk_intl-v0.32.0.ttl"/>
        <terms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-06-20</terms:created>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Ai-act module of the AI Act ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ontología del módulo ai-act del AI Act.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 0.32.0 released on 2025-06-20</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">Versión 0.32.0 publicada el 2025-06-20</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#activatesCriterion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#activatesCriterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El propósito funcional activa este criterio de riesgo normativo, técnico o contextual.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El propósito funcional activa este criterio de riesgo normativo, técnico o contextual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">activates criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">activates criterion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#assessedSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#assessedSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistema de inteligencia artificial evaluado en este proceso de evaluación de riesgo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema de inteligencia artificial evaluado en este proceso de evaluación de riesgo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assessed system</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">assessed system</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#assignedRiskLevel -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#assignedRiskLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nivel de riesgo determinado al finalizar el proceso de evaluación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de riesgo determinado al finalizar el proceso de evaluación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assigned risk level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">assigned risk level</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#considersCriterion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#considersCriterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Criterio considerado en la evaluación del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterio considerado en la evaluación del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">considers criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">considers criterion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#deploysSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#deploysSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Deployer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un actor del tipo &apos;Deployer&apos; con el sistema de IA correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates an actor of type &apos;Deployer&apos; with the corresponding AI system.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#distributesSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#distributesSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Distributor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un actor del tipo &apos;Distributor&apos; con el sistema de IA correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates an actor of type &apos;Distributor&apos; with the corresponding AI system.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#expectedRiskLevel -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#expectedRiskLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nivel de riesgo esperado para un sistema que tiene este propósito, conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de riesgo esperado para un sistema que tiene este propósito, conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">expected risk level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">expected risk level</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasDeclaredPurpose -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasDeclaredPurpose">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propósito funcional declarado por el proveedor del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propósito funcional declarado por el proveedor del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has declared purpose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">has declared purpose</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasDeploymentContext -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasDeploymentContext">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#DeploymentContext"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entorno o dominio en el que se despliega el sistema (educación, salud, transporte, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entorno o dominio en el que se despliega el sistema (educación, salud, transporte, etc.).</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasInterface -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasInterface">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#InterfaceSpec"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasPurpose -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasPurpose">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propósito previsto para el sistema de IA (por ejemplo, identificación biométrica, scoring crediticio, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propósito previsto para el sistema de IA (por ejemplo, identificación biométrica, scoring crediticio, etc.).</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasRequirement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasRequirement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Asocia un sistema de IA con los requisitos de cumplimiento que le son aplicables.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asocia un sistema de IA con los requisitos de cumplimiento que le son aplicables.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has compliance requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">has compliance requirement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasRiskLevel -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasRiskLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Asocia un sistema de inteligencia artificial con su nivel de riesgo conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asocia un sistema de inteligencia artificial con su nivel de riesgo conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nivel de riesgo del sistema según la clasificación del AI Act (e.g., prohibited, high-risk, limited-risk, minimal-risk).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de riesgo del sistema según la clasificación del AI Act (e.g., prohibited, high-risk, limited-risk, minimal-risk).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has risk level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">has risk level</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasTechnicalRequirement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasTechnicalRequirement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TechnicalRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relaciona un sistema de IA con uno de los requisitos técnicos exigidos por la regulación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un sistema de IA con uno de los requisitos técnicos exigidos por la regulación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has technical requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">has technical requirement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasTrainingDataOrigin -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasTrainingDataOrigin">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TrainingDataOrigin"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Origen de los datos de entrenamiento utilizados por el sistema (internos, públicos, sintéticos, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Origen de los datos de entrenamiento utilizados por el sistema (internos, públicos, sintéticos, etc.).</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#importsSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#importsSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Importer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un actor del tipo &apos;Importer&apos; con el sistema de IA correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates an actor of type &apos;Importer&apos; with the corresponding AI system.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#isMonitoredBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#isMonitoredBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#OversightBody"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relaciona un sistema de IA con la entidad responsable de su supervisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un sistema de IA con la entidad responsable de su supervisión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">is monitored by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">is monitored by</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#justifiedByCriterion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#justifiedByCriterion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indica los criterios que justifican la asignación del nivel de riesgo al sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica los criterios que justifican la asignación del nivel de riesgo al sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">justified by criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">justified by criterion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#providesSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#providesSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Provider"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un actor del tipo &apos;Provider&apos; con el sistema de IA correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates an actor of type &apos;Provider&apos; with the corresponding AI system.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#requiresCompliance -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#requiresCompliance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Compliance requirements arising from the system&apos;s risk assessment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Requisitos de cumplimiento derivados de la evaluación de riesgo del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">requiere cumplimiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">requires compliance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#triggersailianceRequirement -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#triggersailianceRequirement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ailianceRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indica que un criterio de riesgo genera la necesidad de un requisito de cumplimiento específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica que un criterio de riesgo genera la necesidad de un requisito de cumplimiento específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">activa requisito de cumplimiento</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">triggers ailiance requirement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#usesSystem -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#usesSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#User"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un actor del tipo &apos;User&apos; con el sistema de IA correspondiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relates an actor of type &apos;User&apos; with the corresponding AI system.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasHttpIri -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasHttpIri">
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Dereferenceable HTTP IRI of any ontology resource.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">URI HTTP dereferenciable de cualquier recurso de la ontología.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasHttpIri</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tieneHttpIri</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasName -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nombre del sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasUrn -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasUrn">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador URN persistente y único para cualquier recurso de la ontología.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Persistent, unique URN identifier for any resource in the ontology.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hasUrn</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tieneUrn</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasVersion -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasVersion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Versión o identificación técnica del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Versión o identificación técnica del sistema.</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#justificationNote -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://ai-act.eu/ai#justificationNote">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Justificación textual de la clasificación de riesgo, incluyendo contexto, propósitos y criterios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Justificación textual de la clasificación de riesgo, incluyendo contexto, propósitos y criterios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">justification note</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">justification note</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Requisito normativo o técnico que un sistema de inteligencia artificial debe cumplir según el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Requisito normativo o técnico que un sistema de inteligencia artificial debe cumplir según el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compliance Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Compliance Requirement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#ContextualCriterion -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#ContextualCriterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Criterio basado en el entorno, propósito o consecuencias del uso del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterio basado en el entorno, propósito o consecuencias del uso del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Contextual Criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contextual Criterion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Deployer -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Deployer">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entidad que integra o pone en uso un sistema de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que integra o pone en uso un sistema de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deployer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deployer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Distributor -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Distributor">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entidad que comercializa un sistema de IA en el mercado sin modificarlo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que comercializa un sistema de IA en el mercado sin modificarlo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Distributor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Distributor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#EndUser -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#EndUser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#User"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Usuario final que interactúa con el sistema sin intervenir en su desarrollo ni despliegue.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Usuario final que interactúa con el sistema sin intervenir en su desarrollo ni despliegue.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">EndUser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">EndUser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Importer -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Importer">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entidad que introduce en la UE un sistema de IA desde un tercer país.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que introduce en la UE un sistema de IA desde un tercer país.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Importer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Importer</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#IntelligentSystem">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://org.semanticweb.owlapi/error#Error1"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://org.semanticweb.owlapi/error#Error2"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#hasHttpIri"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#hasUrn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">AI-based system that may be subject to provision, deployment, use, import or distribution in the market.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema basado en inteligencia artificial que puede ser objeto de provisión, despliegue, uso, importación o distribución en el mercado.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#InterfaceSpec -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#InterfaceSpec">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Especificación técnica de una interfaz utilizada por un sistema de inteligencia artificial para comunicarse con otros sistemas o usuarios.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especificación técnica de una interfaz utilizada por un sistema de inteligencia artificial para comunicarse con otros sistemas o usuarios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interface Specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Interface Specification</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Criterio derivado directamente del texto legal del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterio derivado directamente del texto legal del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Normative Criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Normative Criterion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#OversightBody -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#OversightBody">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entidad responsable de la supervisión y control de un sistema de inteligencia artificial, conforme a los mecanismos de gobernanza del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad responsable de la supervisión y control de un sistema de inteligencia artificial, conforme a los mecanismos de gobernanza del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Oversight Body</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Oversight Body</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#ProfessionalUser -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#ProfessionalUser">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#User"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Usuario profesional que utiliza el sistema en el ejercicio de su profesión.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Usuario profesional que utiliza el sistema en el ejercicio de su profesión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ProfessionalUser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">ProfessionalUser</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Provider -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Provider">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Entidad que desarrolla o pone en el mercado un sistema de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que desarrolla o pone en el mercado un sistema de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Provider</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Provider</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Purpose -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Purpose">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Clase que agrupa los propósitos funcionales de los sistemas de IA definidos en el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que agrupa los propósitos funcionales de los sistemas de IA definidos en el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Purpose</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Purpose</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#RiskAssessment">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Proceso estructurado para evaluar el nivel de riesgo de un sistema de IA conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso estructurado para evaluar el nivel de riesgo de un sistema de IA conforme al AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Assessment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Risk Assessment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Criterio normativo, técnico o contextual utilizado para clasificar el riesgo de un sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterio normativo, técnico o contextual utilizado para clasificar el riesgo de un sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Risk Criterion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#RiskLevel -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Nivel de riesgo de un sistema de inteligencia artificial según la clasificación establecida por el Reglamento Europeo de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de riesgo de un sistema de inteligencia artificial según la clasificación establecida por el Reglamento Europeo de IA.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Risk Level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Risk Level</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#TechnicalCriterion -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#TechnicalCriterion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Criterio basado en la estructura, funcionamiento o diseño técnico del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Criterio basado en la estructura, funcionamiento o diseño técnico del sistema.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Criterion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Technical Criterion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#TechnicalRequirement -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#TechnicalRequirement">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Requisito técnico que debe cumplir un sistema de inteligencia artificial conforme al AI Act, como robustez, seguridad, trazabilidad o ciberseguridad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Requisito técnico que debe cumplir un sistema de inteligencia artificial conforme al AI Act, como robustez, seguridad, trazabilidad o ciberseguridad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Technical Requirement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#User -->


    <owl:Class rdf:about="http://ai-act.eu/ai#User">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Actor que utiliza un sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actor que utiliza un sistema de inteligencia artificial.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">User</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">User</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#AccuracyEvaluationRequirement -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#AccuracyEvaluationRequirement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Accuracy Evaluation Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Requisito de evaluación de precisión</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#AutonomousWithoutExplanation -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#AutonomousWithoutExplanation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TechnicalCriterion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Autonomous Without Explanation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Autonomous Without Explanation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#AutonomousWithoutExplanationCriterion -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#AutonomousWithoutExplanationCriterion">
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TransparencyRequirement"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#BiometricIdentification -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#BiometricIdentification">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#BiometricIdentificationCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversightCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#UsesBiometricIdentification"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HighRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Identificación biométrica remota de individuos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificación biométrica remota de individuos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biometric Identification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Biometric Identification</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#BiometricIdentificationCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#BiometricIdentificationCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema realiza identificación biométrica remota o categorización de personas, conforme al punto 1 del Anexo III del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema realiza identificación biométrica remota o categorización de personas, conforme al punto 1 del Anexo III del AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Biometric Identification or Categorization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Biometric Identification or Categorization</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#Chatbot -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#Chatbot">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversightCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#LimitedRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistema conversacional que interactúa con humanos mediante lenguaje natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema conversacional que interactúa con humanos mediante lenguaje natural.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chatbot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chatbot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#CreditScoring -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#CreditScoring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#CreditScoringUsageCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#EssentialServicesAccessCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HighRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Uso del sistema para evaluar la solvencia crediticia de personas físicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Uso del sistema para evaluar la solvencia crediticia de personas físicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Credit Scoring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Credit Scoring</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#CriticalInfrastructureCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#CriticalInfrastructureCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza para la gestión y operación de infraestructuras críticas como energía, agua, transporte o telecomunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza para la gestión y operación de infraestructuras críticas como energía, agua, transporte o telecomunicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Management of Critical Infrastructure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Management of Critical Infrastructure</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#DataGovernanceRequirement -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#DataGovernanceRequirement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Governance Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gobernanza de datos</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#DeepfakeGenerator -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#DeepfakeGenerator">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#LimitedRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Generación sintética de imágenes, vídeo o audio que imitan a personas reales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Generación sintética de imágenes, vídeo o audio que imitan a personas reales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Deepfake Generator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Deepfake Generator</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#EducationAccess -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#EducationAccess">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#EducationEvaluationCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HighRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Evaluación para el acceso a educación o formación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Evaluación para el acceso a educación o formación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Education Access</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Education Access</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#EducationEvaluationCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#EducationEvaluationCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#DataGovernanceRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza para evaluar estudiantes o decidir su acceso a instituciones educativas o formativas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza para evaluar estudiantes o decidir su acceso a instituciones educativas o formativas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Education or Vocational Training Evaluation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Education or Vocational Training Evaluation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#EssentialServicesAccessCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#EssentialServicesAccessCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TraceabilityRequirement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza para determinar el acceso de personas a servicios esenciales como vivienda, sanidad, crédito o educación.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza para determinar el acceso de personas a servicios esenciales como vivienda, sanidad, crédito o educación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Access to Essential Services</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Access to Essential Services</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#FundamentalRightsAssessmentRequirement -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#FundamentalRightsAssessmentRequirement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Evaluación de derechos fundamentales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fundamental Rights Assessment Requirement</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#HighRisk -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#HighRisk">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistemas con alto impacto en derechos fundamentales, sujetos a requisitos estrictos de cumplimiento y gobernanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas con alto impacto en derechos fundamentales, sujetos a requisitos estrictos de cumplimiento y gobernanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">High Risk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">High Risk</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#HumanOversightRequirement -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#HumanOversightRequirement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human Oversight Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Supervisión humana</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRights -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRights">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ContextualCriterion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Impacts Fundamental Rights</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Impacts Fundamental Rights</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion">
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#FundamentalRightsAssessmentRequirement"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#JudicialSupportCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#JudicialSupportCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema asiste en la interpretación de hechos o derecho en procedimientos judiciales o administrativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema asiste en la interpretación de hechos o derecho en procedimientos judiciales o administrativos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judicial and Democratic Processes Support</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Judicial and Democratic Processes Support</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversight -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversight">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#TechnicalCriterion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lacks Human Oversight</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lacks Human Oversight</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversightCriterion -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#LacksHumanOversightCriterion">
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HumanOversightRequirement"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#LawEnforcementCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#LawEnforcementCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza en contextos policiales, evaluación de riesgo delictivo o análisis de pruebas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza en contextos policiales, evaluación de riesgo delictivo o análisis de pruebas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Law Enforcement and Risk Assessment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Law Enforcement and Risk Assessment</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#LimitedRisk -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#LimitedRisk">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistemas que requieren obligaciones de transparencia. Por ejemplo, chatbots o generadores de contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas que requieren obligaciones de transparencia. Por ejemplo, chatbots o generadores de contenido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Limited Risk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Limited Risk</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#MigrationBorderCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#MigrationBorderCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza en la gestión de migración, control fronterizo o verificación de documentos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza en la gestión de migración, control fronterizo o verificación de documentos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Migration, Asylum and Border Control</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Migration, Asylum and Border Control</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#MigrationControl -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#MigrationControl">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#MigrationBorderCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HighRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Gestión de migración, asilo y control fronterizo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gestión de migración, asilo y control fronterizo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Migration Control</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Migration Control</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#MinimalRisk -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#MinimalRisk">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistemas de riesgo mínimo o nulo. No están sujetos a obligaciones específicas según el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas de riesgo mínimo o nulo. No están sujetos a obligaciones específicas según el AI Act.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Minimal Risk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Minimal Risk</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#PublicServiceAllocation -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#PublicServiceAllocation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#EssentialServicesAccessCriterion"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ImpactsFundamentalRightsCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#HighRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Determinación de acceso a servicios públicos esenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Determinación de acceso a servicios públicos esenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Public Service Allocation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Public Service Allocation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#RecruitmentEmploymentCriterion -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#RecruitmentEmploymentCriterion">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">El sistema se utiliza para procesos de contratación, evaluación de desempeño o decisiones de empleo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El sistema se utiliza para procesos de contratación, evaluación de desempeño o decisiones de empleo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Recruitment and Employment Management</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Recruitment and Employment Management</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#SocialScoring -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#SocialScoring">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#UnacceptableRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Clasificación o evaluación de personas basada en su comportamiento social o antecedentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clasificación o evaluación de personas basada en su comportamiento social o antecedentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social Scoring</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Social Scoring</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#SubliminalManipulation -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#SubliminalManipulation">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#Purpose"/>
        <ai:activatesCriterion rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#AutonomousWithoutExplanationCriterion"/>
        <ai:expectedRiskLevel rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#UnacceptableRisk"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Uso de técnicas subliminales para influir en el comportamiento o decisiones de personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Uso de técnicas subliminales para influir en el comportamiento o decisiones de personas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subliminal Manipulation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Subliminal Manipulation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#TraceabilityRequirement -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#TraceabilityRequirement">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ComplianceRequirement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traceability Requirement</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Trazabilidad</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#UnacceptableRisk -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#UnacceptableRisk">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#RiskLevel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sistemas que están prohibidos en la UE por representar una amenaza clara para la seguridad o los derechos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistemas que están prohibidos en la UE por representar una amenaza clara para la seguridad o los derechos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unacceptable Risk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Unacceptable Risk</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#UsesBiometricIdentification -->


    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://ai-act.eu/ai#UsesBiometricIdentification">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#NormativeCriterion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Uses Biometric Identification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uses Biometric Identification</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#UsesBiometricIdentificationCriterion -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#UsesBiometricIdentificationCriterion">
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#AccuracyEvaluationRequirement"/>
        <ai:triggersailianceRequirement rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#DataGovernanceRequirement"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://ai-act.eu/ai#hasInterface -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasInterface">
        <rdf:type rdf:resource="http://ai-act.eu/ai#ObjectProperty"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <owl:maxCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    <rdf:Description rdf:about="http://ai-act.eu/ai#hasInterface">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relaciona un sistema de IA con la especificación de interfaz que implementa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un sistema de IA con la especificación de interfaz que implementa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has interface</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">has interface</rdfs:label>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


